《辮子姑娘》

辮子姑娘

燈光在漆黑中亮起，一隻雪白的ultraboost踏在了石梯上。梯級上伏着的青蛙受驚，馬上跳到旁邊的草叢去了。李逸駿將手機向上一照，那微弱的燈光中，長長的石梯彷彿無止盡地向上伸延。

羅俊民那混小子！他在心中恨恨地罵了一句，往上走去。

半個小時前，那個大一小美女的生日派對散場了，他便着好友羅俊民開車送他回宿舍。誰料那小子說自己最近精神不佳，要早點睡，竟把他載到山腳就走了。

本來李逸駿的心情已經很糟－－他差點就不用回宿舍了。在派對上，他和那小美女談得很開，眼見就要得手，竟半路殺出一個與那美女同系的師兄。李逸駿雖然風趣幽默，但對那文科生的話題卻是完全插不上嘴，很快便敗下陣來。

想起那小美女發笑時那顫顫的胸部和二人並肩離去的景象，李逸駿便氣得幾乎要吐血，羅俊民這小子落井下石，弄得他要在這大半夜爬這保健梯！他在心中痛斥着羅俊民這個又要早睡又要出來玩的混帳，卻不得不認命地往上走去。

在工程過後，新的保健梯梯級變得寬闊，也加上了欄杆，其實比以往好走很多了。但那樓梯終究不是電梯，爬那陡峭山坡帶來的疲勞依然沒變。

上得樓梯來，李逸駿已是氣喘吁吁。他宿舍在新亞，本來就要在旁邊蒙民偉樓乘電梯上山了。但他眼睛一掃，見到馬路的另一旁有一倩影正沿着醫學大樓旁的路走去。

李逸駿定睛一看，雙眼幾乎要放出光來。那女生身材高挑，留一條長及腰際的麻花辮，穿着白色碎花旗袍，從後看去，身段極是一流。

李逸駿在大學打滾四年，甚麼樣的美女未見過，但不得不承認，就這背影，真是無人能及了。派對上不得滿足的色心再次大盛，李逸駿決定繞道聯合回宿舍了。

他拿出小鏡子稍為整理了一下因出汗而凌亂的頭髮，解開襯衫的鈕扣露出若隱若現的胸肌，對着鏡中的自己自信一笑，便大步上前追趕那女生。

說也奇怪，那女生看似在漫步，卻行動如飛。李逸駿急步追趕，那女生的背影卻越來越遠。

此時已是深夜，一條直路上再無他人。眼見佳人就要遠去，李逸駿跑了起來，終於在大學圖書館旁邊追及了那女生。

現在走得近來，他又不覺女生走得有多快，為甚麼剛才會追不上呢？不及細想，他的目光便被女生那被旗袍襯得比例極為迷人的腰臀吸引住。嘖嘖，真是極品！就不知道長得怎樣。

李逸駿露出一個燦爛的笑容，從後喊道：「同學......」

他的下半句話生生地卡在了喉頭，因為他看到了一個極為詭異的景象－－大學圖書館玻璃外牆上，只有他自己的倒影。

李逸駿全身寒毛倒豎，猛然停下腳步。

要命的是，那女生也停了下來。

兩人此時相距不過兩米，李逸駿想要轉身逃跑，但一雙腿像釘在原地一樣，邁不開半步。

「你叫我嗎？」嬌柔似水的聲音響起，女生轉過身來。

李逸駿全身一震，混亂的腦海中只剩下一個名字－－辮子姑娘。

那女生的臉，不，那根本不是臉，只是一堆模糊的血肉，除了眼珠猶在、嘴巴會開合外，其他地方盡是鮮紅的肉！

李逸駿明明害怕到極點，但那張長年挑逗女生的嘴巴竟自然地應道：「是啊！」

此話一出，李逸駿幾乎想殺了自己。

沒料到辮子姑娘竟吃吃地笑了起來，聲音很是動聽，說：「你是我來到這裡後第一個和我說話的人。」說完，又幽幽地補了一句：「其他人見到我就嚇跑了......」說着抬手撫摸自己的「臉蛋」，那白淨的手掌頓時染紅。

李逸駿看得心寒，但聽完她的話又怕一逃跑她便會殺掉自己，一時間立在原地，進退不行。

辮子姑娘看向李逸駿，走近了一步。

李逸駿見着那張極為可怖的血臉迫近，不由得退了一步。

辮子姑娘見到他後退，整個人都僵住了。

李逸駿見狀大懼，只道是自己後退刺激到了她。沒想到，辮子姑娘竟然低聲抽泣了起來。

淚珠滑過她那猶在滲血的臉孔，滴下地去，有如鮮血。雖然辮子姑娘面容恐怖，但李逸駿卻感受到她是真的哭得悽切，忍不住問：「你怎麼哭了？」

辮子姑娘聞言，竟跪下地去，像個小女孩般放聲大哭起來：「我這麼醜！子君不要我了！他一定不要我了！我這麼醜！」

李逸駿記起有關辮子姑娘的種種傳說，看來她偷渡來港，是為了和情人相聚。

此時辮子姑娘低頭掩臉痛哭，遮住了一張臉，便真如一個普通女孩哭泣一樣。聽着她那悲愴的哭聲，李逸駿心生同情，加上是自己後退的舉動傷了她的心，便安慰道：「子君不會不要你的。」

「真的嗎？」辮子姑娘抬起頭來，那血肉中的一雙眼看着李逸駿：「可是我不是很醜嗎？」

李逸駿被她盯得心裡發毛，只好硬着頭皮說：「你......你不醜啊。」

辮子姑娘似是重新有了希望，站起來問道：「你有鏡子嗎？」

李逸駿心中一震，自己昨天不帶，前天不帶，怎麼偏偏就是今天帶了鏡子在身。他怕辮子姑娘在鏡中見到自己恐怖的樣子後會發狂，不敢借她，便心虛地說：「沒有。我沒有。」

辮子姑娘呆了一下，嘆道：「你騙人。」於是又悲傷起來：「我一定是很醜了。」

李逸駿見謊言被揭破，先是一驚，眼見無事，一顆心才安定下來，思量着如何脫身，卻突然聽得辮子姑娘說：「給我。」

李逸駿看向她，還不及反應，辮子姑娘便如閃電般直衝向他，一張血臉幾乎要撞上李逸駿的臉，怒道：「鏡子給我！」

李逸駿嚇得坐倒在地，慌忙從衣袋中取出鏡子，遞了過去。

辮子姑娘搶過來，抬手便照。

隔着鏡子，李逸駿看不見辮子姑娘的神情，一顆心便懸到了天上，生怕辮子姑娘再次發狂。

過了很久－－也許只是一剎那，辮子姑娘垂下了手。李逸駿看見那張血臉上綻放出一個他感覺很「悲苦」的笑容。

「子君不要我了。」

語畢，辮子姑娘臉上的血肉迅速地發黑、腐爛，並蔓延到身上；那件旗袍也迅速凹陷、破碎。

「喀！」轉眼間，辮子姑娘消失不見，地上只剩下一片灰黑的塵土和一面碎掉了的鏡子。

李逸駿呆坐在地上，不能言語。

留名

此書為短篇合集，大部分故事間並無關聯。